呂麗瑤婉拒與警方合作(2)

港隊「欄后」呂麗瑤在網上自爆中學時曾遭校隊教練性侵，據悉警方今日已間接接觸她，但她婉拒與警方合作。消息指，由於這宗懷疑性侵案暫無任何人證物證或環境證據，警方需當事人合作舉報才可展開調查，故會繼續派人嘗試聯絡呂麗瑤游說她報警，並不排除到呂就讀的培正中學調查。

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

支持呂麗瑤報警
以免兇徒逍遙法外

欄后玩爛玩後欄

夠膽fb公開事件
唔夠膽落口供係咩玩法

呢個新嘅

又唔post link，班盲撚又會屌關愛座兄

==
【體壇性侵】警下午抵培正搜集資料 林鄭籲呂麗瑤報警
最後更新: 1130 18:52 / 建立時間 (HKT): 1130 15:56

（馬泉崇攝 ）

（馬泉崇攝 ）

【新增影片】
港隊「欄后」呂麗瑤在網上自爆中學時曾遭校隊教練性侵，警方下午派人到呂的母校培正中學，四名便裝探員到場後，未有回應記者提問。據悉，警方今日已間接接觸過呂麗瑤，但她婉拒與警方合作。消息指，由於這宗懷疑性侵案暫無任何人證物證或環境證據，警方需當事人合作舉報才可展開調查，故會繼續派人嘗試聯絡呂麗瑤游說她報警。

特首林鄭月娥下午出席一個公開場合時回應稱對事件感到憤怒，稱自己曾看過呂表發的文章，明白對方公開事件前必經過一番內心掙扎，對呂願意講出事件經過而鼓掌，亦非常敬佩她的勇氣，希望呂的勇氣能喚醒社會對保護兒童的關注，亦能感染到曾遭受同樣不幸的人能勇於講出自己的經歷，強調執法機構會嚴肅跟進。

林鄭稱已聯絡過警務處處長盧偉聰，要求警方盡可能跟進調查。其後警方派員到培正中學調查事件，但沒有透露任何調查情況。她亦指，警方要調查同類個案時必須得到受害人舉報，呼籲受害人即使不想再記起事件，都要鼓起勇氣舉報和提供資料協助警方調查。林鄭又指，即使呂不願與警方接觸，但她已在網上披露施害者的身份，相信學校亦有資料可以提供，但暫不便評論執法部門會採取甚麼跟進工作。

她指政府會不停完善能頻繁接觸小朋友的求職者背景調查機制，但任何一個社會都難以完全避免同類事件，呼籲受害人無論事件已發生多久，都要鼓起勇氣，挺身而出，目前亦有機制保護受害人的身份不會被披露。林鄭又稱，任何人都應時刻保持警覺關心和保護小朋友，從事相關行業的人亦要「問問自己良心，小朋友對佢尊敬、信任佢，點可以做出呢啲令人非常之憤怒嘅行為？」

警方消息解釋，雖然警方責任調查所有刑事案件，但若無任何人舉報或出現其他證據，如屍體或破壞物件等，警方很難展開調查，故必須獲受害人或相關人士合作。至於體育、演藝、文化及出版界立法會議員馬逢國提及自己收到另一宗涉及體育界的性侵指控，據悉警方亦會主動派人聯絡馬逢國了解詳情。

轉自香港蘋果日報網站

我明白被人侵犯係會好唔開心好傷心
但呂麗瑤又要出post但又唔同警方合作，究竟係想點？

thank you thanky you

我句野原來押左韻

rap

生日先講都係想多啲人同你慶祝
宜家777都出埋黎 件事重點可以就咁完

咪臭系

公開出post嘅勇氣一定大過私底下搵警察

我都唔明講埋同教練慶祝生日即係想點

即係想唔想告佢?

定係因為爽, 所以每年要回報佢？

但又公開喎

但又唔報警喎

想點

被性TRUMP後
繼續同疑犯過生日

而家又唔同警犬合作 咁初初做咩要出POST?
係咪想呃LIKE?

呃LIKE呃出禍啦呢次

本身想呃下LIKE 見生日咪打下道理 扮下看透世事 等你哋按下LIKE 點知玩出禍咪縮沙

真係好似勞資糾紛

好聽就女人
實質係累人

通常警方衝出黎話要查
就係知一定無野查到
可以鳩做

呢條女做乜撚野 琴晚仲幫佢口係其他po同人拗 單野搞到咁大 呀教練都俾人搵埋出黎炒埋你同我講唔同警方合作 真係抵你俾人性侵犯

收下把口啦, 人地比人侵犯已經好慘

班警察咁撚積極去查人fb做乜鳩？
曾偉雄都話過不能網上就甚麼就去查

事到如今條女識玩報埋警就真係攞盡受害者光環 比人睇自己真係敢報警 然而依家根本就無可能會有證據證明件事真假 最後不了了之 條女位已上 教練變過街老鼠

佢根本無諗過搞大佢

只是想警界下人

ＳＯ家下唔想追究

個教練咁老 冇咩可能有感情瓜葛

相比發生相同事件既普通香港人，又唔見通知警長乜乜柒柒個啲咁，政府做野真係
利申只針對政府處事態度有問題 有名氣既就出多幾錢肉緊

但佢咁樣毀人清譽就可以拍拍蘿友走咗去？

而加單野都係不了了之，結果已經顯而易見

香港同日本一樣，女性老屈唔駛負責任

#生日又大一歲 #metoo就是潮流 #like&share #人有我又有 #8年之癢

講返先
香港法律未判係假設無罪
唔好又有支那衝出黎柒
何況條女又唔撚報驚
成個無撚敵位出左黎
等睇教練投胎

道德審判比法庭審判更恐怖
前者以後收埋係屋企一世，後者仲可以搵證據證明自己

前者如果冇做過 真係水洗都唔清

已經審晒判埋啦
條女個企位大把打手幫手

有心人計畫左好耐

咪撚痴線啦，警戒完人比佢口中個性侵犯銷遙法外？

但換左人風格就唔同架啦
你試下你老細轉左人 睇下點

呢單野g持關ching啦

收皮啦兔唇狗
咪好似你之前話自己兔唇想自殺引人注意
之後又係噉開膠post囉

唔想公開被性侵

佢重要唔係就噉呻下
係連detail位有冇剝底褲都講埋

所以佢又唔怪得人跟進

相頭麻麻地

性騷擾
無須審判